# Типы данных

# Встроенные типы  python

В Python объекты переменных передаются по ссылке или по значению.
В зависимости от этого типы данных деляется на _Изменяемые_ и _Неизменяемые_.

Изменяемые (mutable) типы данных:
* Списки list
* Словари dict
* Множества set

Неизменяемые (immutable) типы данных:
* Вещественные числа float
* Целые числа int
* Строки str
* Кортежи tuple
* Булевые значения bool


![Модель памяти](https://devpractice.ru/wp-content/uploads/2016/12/tpython-lesson3-1-1.png)

Изменяемые отличаются тем, что их содержимое можно сменить, не изменив ссылку на них. 
Неизменяемые объекты приходится пересоздавать, чтобы отразить изменения состояния. 
При этом все старые ссылки не видят это обновление, потому что указывают на старый объект.

Незменяемые могут быть использованы как ключи словарей. В tuple следует вкладывать неизменяемые объекты.

В Python  переменная это имя ссылки на объект. 

#### Типизация.
Утиная типизация.
Если что-то выглядит как утка, плавает как утка и крякает как утка, значит это утка.

- Динамическая типизация - система типов, при которой тип значения переменной определяется в момент присваивания значения.
- Сильная(строгая) типизация - система типов, которая запрещает смешивать в выражениях различные типы данных и не выполняющая неявные преобразования.
- Неявная типизация - система типов, которая не требует указания типа данных переменных. Тип данных определяется интерпретатором.


К основным встроенным типам относятся:

- None (неопределенное значение переменной)
- Логические переменные (Boolean Type)

Числа (Numeric Type)
- int – целое число
- float – число с плавающей точкой
- complex – комплексное число
Списки (Sequence Type)
- list – список
- tuple – кортеж
- range – диапазон

Строки (Text Sequence Type )
- str

Бинарные списки (Binary Sequence Types)
- bytes – байты
- bytearray – массивы байт
- memoryview – специальные объекты для доступа к внутренним данным объекта через protocol buffer

Множества (Set Types)
- set – множество
- frozenset – неизменяемое множество

Словари (Mapping Types)
- dict – словарь

&nbsp;

### Правила именования

Правила именования: 
1. Допустимые символы: буквенные символы, цифры и _
1.1. Первым символом не может быть цифра или знак препинания
2. Чувствительность к регистру. Имена переменных в разных регистрах это разные переменные
3. Ключевые имена не должны использоваться как имя переменных. (Подсказки IDE, список встренных имен)

Ссылки:  
[PEP-8](https://www.python.org/dev/peps/pep-0008/#prescriptive-naming-conventions)   
[PEP-8 На русском](https://pythonworld.ru/osnovy/pep-8-rukovodstvo-po-napisaniyu-koda-na-python.html)

Символ подчеркивания _ в оболочке интерпретатора хранит последний вывод.

В случае если название переменной содержит запрещенные символы вызовется SyntaxError

Практика именования:
Имена для переменных, булев, функций, классов, "констант":

list_len = 5

is_even = False

def function_name():
    pass
    
class User:
    pass

PI = 3.14


dir()
dir(__builtins__)



Сравнение строк

Фрагмент юникод таблицы. 
Заглавная Ё располагается до любого из символов русского алфавита.
Прописная ё располпагается после любого из символов русского алфавита.
Это значит, что ё больше чем я. Придется это учесть

И строка 'абвё' больше, то есть "находится позже", 'абвя'.
С точки зрения алфавита это не так, с точки зрения юникода это так.
Это нужно помнить.

![Сравнение строк](./unicode_cyrillic.png)
